《**同好會**》（****、**FANCLUB**）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[搖滾樂團](../Page/搖滾樂.md "wikilink")[ASIAN
KUNG-FU
GENERATION的第](../Page/ASIAN_KUNG-FU_GENERATION.md "wikilink")3張[專輯](../Page/專輯.md "wikilink")。2006年3月15日由發行。初回限定版有封套+貼紙封入。大碟的名稱來自「希望能做一個喜歡各種音樂的樂迷」這個願望。另外，也因為整體上的歌曲偏向陰沉，所以改了一個較為開朗的名字。亦因為前述的理由，ASIAN
KUNG-FU GENERATION並沒用官方同好會（fans club）。

## 概要

與前作「[Sol-fa](../Page/Sol-fa.md "wikilink")」有別，歌曲製作和錄音等都在兩個月之內進行。大碟與前作有所對比，以「沒有聯繫」，「終焉」，「喪失」為主題。在電台節目「School
of Lock\!」（アジアン Lock\!）首次公開標題時，刻意讀成「FUNK LOVE」，所以現在部份樂迷也這樣叫這張大碟。

## CD收錄曲目

1.  暗号のワルツ（暗號的華爾滋）
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
      - 歌曲的開端是3拍，在開始途中只有鼓的部份變成4拍，進入副歌之後全部變成了4拍。
      - 曲名「華爾滋」相信是因為有3拍的那部份所聯想出來的。
      - 後藤在製作的初期開始已經想把歌曲的次序編為第1首，但因為節奏太難被理解，所以在團員之中出現了意見分歧。
      - 亦因為該曲的拍子，在製作時也有出現過連團員也難理解的場面。
      - BPM超過200，在這張專輯之中最快。
2.  [ワールドアパート](../Page/ワールドアパート.md "wikilink")(World Apart)
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
3.  ブラックアウト(Blackout)
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
      - [Au (行動電話)](../Page/Au_\(行動電話\).md "wikilink") MUSIC 05 SUMMER
        廣告曲
      - 與收錄於NANO-MUGEN COMPILATION的版本有別。(搭配Acoustic Guitar)
4.  櫻草
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
      - 這個名稱有「櫻花草」花語之意。
5.  路地裏のうさぎ（巷子裡的兔子）
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
      - 現在的作品量不多，將會以簡潔明快的樂曲開展走向。
6.  [ブルートレイン](../Page/ブルートレイン.md "wikilink")(Blue Train)
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文・喜多建介
      - 是打鼓部份非常難的一首樂曲。
7.  真冬のダンス（隆冬之舞）
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
8.  バタフライ（蝴蝶）
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
      - 後藤說這首歌原本的歌名是「蛾」。
      - 不過曾經有一次將這首歌重頭作起。
9.  センスレス（Senseless）
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
      - 前奏部份在專輯發行的很久以前就已經完成，所以在專輯發行之前已在Live等場合演唱過，之後主要在Live開場的時候演唱。
      - 也是在此張大碟內後藤最喜歡的一首樂曲。
10. 月光
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
      - 前奏的鋼琴是由伊地知彈的
11. タイトロープ（Tight Rope）
      - 作詞：後藤正文、作曲：後藤正文
      - 時常於Live的結尾演唱的曲子。

## 參考資料

  -
## 外部連結

  - [FANCLUB（Oricon官方網頁）](http://www.oricon.co.jp/music/release/d/638665/1/)

  - [FANCLUB（Sony
    Music）](http://www.sonymusic.co.jp/Music/Arch/KS/ASIANKUNG-FU/KSCL-945/)

  - [FANCLUB（Yahoo
    Music）](https://web.archive.org/web/20071118075600/http://music.yahoo.co.jp/shop/c/10/kscl945)

[Category:2006年音樂專輯](../Category/2006年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:ASIAN KUNG-FU
GENERATION的專輯](../Category/ASIAN_KUNG-FU_GENERATION的專輯.md "wikilink")